青衣或者荃灣5百萬上車盤求推介

同老婆大約有1百萬
兩個人月入大概六萬蚊

主要想睇吓有乜嘢上車盤推介

長康邨康美樓

加埋定各自6萬？

明翹匯

加埋

仆街 笑左

荃灣荃景圍果堆搞掂

加多少少 荃錦/綠楊

點解收入夠唔買貴D的樓？唔係想推你去死，但7M樓唔止比5M樓好30％

有我都ok

驚供唔起

荃錦幾好喎

［手足請歸位］攞返你地果份暑假革命既熱度出黎 睇片睇建議

純粹問吓 點解係500萬
800萬應該都得? 有100萬現金 6萬/收入

同樓主個case一模一樣...都係諗緊荃灣5-6M 樓...其實係咪太過保守？

好似太冒險
留返啲錢來做其他投資

我認為差不多
將就下，剩返啲錢來做其他投資

海欣花園

有無諗過大窩口 縉庭山 / 昇柏山？？

灝景灣

好似唔多選擇，一係就樓齡有番咁上下
住幾年又維修夾錢

荃灣中心 荃景花園 荃威

邊度番工?

5m-6m 揀荃錦，荃豐， 荃昌中心一帶ga樓好好多，配套食市多，交通方便，5分鐘內到地鐵，唔使帶傘出街。上車好。
荃景圍一帶唔建議！太舊，又遠，朝早放工勁多人等車。
如果加多d就綠楊/瑜城

係...我都唔想供樓供得咁辛苦....但依個價位真係荃景圍only

點買8m樓，最多咪6m樓，得1m首期，你9按首期連雜費都8x萬 。未計裝修傢私

你要住得舒服 定係暫時有個私人地方?
住得舒服一定選貴小小
後者 租住先重好
我當你萬8蚊/月 一年先22萬 租3/5/7年
等吓個樓價回返啲先入手
10年後係點冇人知會點 當你有層樓供 走又走唔到
到時重慘
你睇吓香港廿年前同今年樓價差成10倍
自由行推晒香港8成經濟 但一冇咗會點冇人知

700 都難
600中就得

自膠 冇計雜費

荃灣中心 荃威花園 荃德花園啦
荃景仲有冇500萬呀？

荃中無得輸,
1.樓下咩都有(茶記差唔多十間, 仲有大家樂M記惠康同迷你街市, 市場成交大(易買易放)
2. 4百幾萬買到
3.交通唔差, 樓下有巴士過海出九龍, 5MINS 小巴落狗鐵

舊係舊D, 但上車盤仲想點?

荃景: 生活野又係上荃中/去愉景, 又貴D
荃威: 一定要坐車, 又無咁多野食,係大過荃中

利申住過廿幾年, 已搬

三個黎講荃景最好 特別係近幼稚園個邊個個
荃中荃威真係太舊
不過荃灣區屋苑黎講真係無乜幾多四五百萬又企里既盤

買就買荃灣西果邊啦

荃西應該OK

荃灣西柏傲灣啲開放式單位都有3百幾呎

新樓又有會所，好過住荃灣啲舊樓啦

開放式狗也不屌

仲有荃得花園

荃中d新移民大陸人多到
周圍都聽到普通話

荃中最好咪玩啦，樓齡又舊又多人跳樓。
樓下又無野買，商場得幾間鋪頭。
又唔近地鐵，步行4-5個字先到地鐵站。等小巴 反工收工勁長隊。
個邊細單位都4百中，4-6m有得揀 點都揀地鐵站荃錦 ，荃豐 荃昌一帶啦。 所有配套無得輸。

太多年樓齡

荃景花園/翠怡花園

盈翠啦 而家跌市拋下業主減價50%好易

研究過栢傲灣果隻開放式係想自己間房都唔太得
間得房嚟個廳就好奇怪

大哥, 果邊貴荃中成M 起跳, 邊有得直接比較。

不如加多少少買荃灣西

想屌都屌唔到over budget

低風險買樓可以揀愉城
永遠升跌都冇佢份

就算無雜費
6萬月薪借盡都剩係買到7球樓

荃錦近鐵5百幾有交易
荃灣西？荃灣廣場兩房都要7球啦唔好話三個新屋苑

美景

珀麗灣 1房

有幾錢咪買幾錢野

荃灣就富麗花園或荃昌中心

樓主留個tg , 我都睇緊荃灣, 大家交流下

盈翠住多幾年應該都要夾錢維修
仲要管理費貴

荃灣路天橋D拖頭轟轟聲嘈撚到閪咁

咁貴買個三百呎開放式 買傢俬都要諗一排先
有露台都唔緊要 但分成兩個迷你露台 扣埋有無300呎用

青衣翠怡， 樓下大條海濱長廊空氣好又少蝗，日日都好多人放狗
又有埋會所gym room泳池篤波應有盡有
惟1唔好就係行去黨鐵站要10分鐘路程，同10點後冇乜嘢食選擇

從你問點解唔買8m樓 就知你無買過樓

1/2年唔敢講
7年後 都幾肯定樓價高過依家 銀紙會貶值架

應該講緊搏其他地方投資快過層樓既升幅姐

的確冇 手頭上有200個都係做定期
穩打穩紮 18年尾睇
20年都未夠膽買
8m 係猛車邊姐 不過我都過記錯 借9係9m
銀紙會貶 樓就唔會咩 你係咁清高 drop 20%唔心痛就買啦

我真係恭喜你
有200粒cash放銀行
點解唔十年前一百萬入兩間沙一，沙中果d細單位收租
真心想要教你既理財神學

咁多本都拎黎做低風險
巴打想法真係與眾不同
如果租既咪一直幫人供樓 自己供同租既又差唔多錢
但買左幾年後drop 20% 一樣可以揀換大d既樓
同埋上車盤跌得幾多 成堆人等緊搬出黎

加多少少萬景峯
再加多少少海之戀

租同供係差唔多錢 但一個有成本 一個冇
我攞住啲錢走都走得快啲
上車盤跌得幾多 成堆人等緊搬出黎 < 都係
不過供講緊係成廿年
講真廿年香港都分分鍾變大陸了

十年前邊有咁多 我都係13/14年 負碌
我都知柒 分分鍾買hsbc收息都重好
但係低風險 又穩打穩紮 有幾多選擇?
玩過孖展 個心受唔住 唔輸得

荃錦綠楊加多一百幾十萬咋喎
你果兩個加左一倍

咁上車盤都係咁架啦

2口子上車盤係幾好，5m頭，交通方便，5分鐘到地鐵,樓下巴士齊，樓下配套好咩都有。 拎黎住/租都好。
不過細單位較多。

四尾都有la

個價仲好左。不過配套好未必多盤放。點都好過揀荃景圍荃中個d lo

性價比之選

500想買青衣你都發緊夢
公屋都唔得啦

荃景圍fit哂啦，樓主想安全D都正常既

有會所管理費又俾多左
開放式對於鐘意煮食既人係唔撚得架

咪俾新樓迷惑左呀，唔實際

1M你睇中都窄窄地
你兩個份工銀行借硬畀你？

1. 6萬月入 1m cash 根本就買唔到8m樓 車邊都無
a） max借630萬左右 仲未計借按保條數
b） 800萬樓 9按既話 首期連雜費都超過100萬
c） 8m 或以下 先可以借90% 你真係記錯曬

睇馬唔洗識跑，但基本知識都要有？

2. 今日唔好講話跌20% 連19年年頭個價都未返到
未來唔知 最少依加係 姐係話你18年如果有買 已經賺左錢
將來跌唔跌20% 你點知？

3. 定期同買樓 係可以並存
我有買樓 按揭借左銀行錢 2.25% 我做定期 around2.4% 賺銀行0.15% 息差
我做緊既定期超過2球 d錢借返黎賺息差 雖然唔多

銀紙貶值 同樓 貶值 比較？ 你知唔知自己講緊乜

1: 真係冇計雜費同埋諗多咗8M9按

2: 20%只係比較 , 講真係有層樓係手 點會唔成日check價
你話我唔賣住到老就話姐 咁但係 係香港難小小

3: 係, 可以共存 但係風險都大咗
最近銀行都加大定期rate 所以先講吓

冇人拎銀紙貶值 同樓 貶值 比較
佢只係講到樓只會升唔會貶咁 7年後<都幾肯定樓價高過依家

如果你覺得7年後整單勁過中美貿易戰+反修例+環球武漢肺炎既事件，樓係平過而家，如果唔係都幾肯定升

翠怡仲邊有正常既五球盤？

荃景花園喇
400呎唔洗6m
樓下有巴士 上d有小巴 去愉景又有堆巴士
再遠d 行15分鐵有黨鐵

翠怡個陣睇過
同荃景比 一樣要行10幾分鐵去狗鐵
過左夜晚10點個頭沙漠咁無野食 但荃景都叫搭程車十分鐘唔洗出返去大把野食

1.

2. 會check價啊 正常
咁短線跌左又點呢其實 投資有波動好正常
你日日check住 睇下邊日到價就賣 跌左馬上止？
股票？

3. 銀行加左定期rate 所以你見唔到我講 借按揭2.25% 賺息差咩？

最後，你可以試下提出一個理由
點解樓唔係只升不跌？

我先：「長線計」
1.美國qe 錢多左=貶值=買資產=資產價格上升
2.正常通脹 香港10年平均通脹率3.1%
3.往績，望下7年前樓價、14年前、21年前

最後，如果你想講樓有折舊
你可以先睇睇太古城 或者現存好多30年樓齡上既屋苑

到真係到你就死 層樓7/80歲既話 都會市區重建

咁係你睇好姐 我都可以睇淡 冇話邊個唔啱
= 啲人買hsbc 點知今年唔派息 點估到
高處未算高年年都係咁講

其實同你多講都曬氣
你話你13/14年得到左手上依筆錢？

問下自己 你手上筆錢 贏到通脹？ 贏到樓價？
贏到既恭喜

你繼續全副身家做定期
賭下2.4%息贏唔贏通脹率

我買樓買股票做定期
起碼我層樓 長遠可以同通脹有一定掛鉤

都係呢度; 寶星中心....

2:所以香港好多人咪長揸唔肯止蝕
到時一爆 個一波咪又勁咗 個個急住走
心態問題 有人買樓一定要gain 跌咗都唔怕 會升返
就樓主個case 講緊係25/30年供 2047後邊個夠膽講會點

「長線計」
頭兩點我都同意 通脹係3.1% 人工年年有冇加3.1%先
往績 係咪 =未來 ?

最主要諗係個政府 依家係完全睇大陸頭
我細個重有人係做香港人生意 但近十年
大家都慣咗大陸人嗰隻模式 但係可以持續幾耐
冇咗又係咪可以? 政府又做咗啲咩呢?

樓有折舊 冇諗過講 收樓的確係好搵
不過真係要咁啱收正先得 夠唔夠膽話70年一定收我個單位?

你都幾好笑
唔同你觀點就一定係錯 幾時上財富榜
我買樓買股票做定期
起碼我層樓 長遠可以同通脹有一定掛鉤
咁你加油 我又冇迫你一定要跟我個套
多個意見咁 你都要死講買樓一定啱 唔會跌
有依個諗法真係祝你好運
一係你就係炒家 一係就係AA狗
我未見過任何一個人咁吹噓樓價 係今時今日

你年年加唔加到3.1% 人工 同通脹率係3.1% 無關係
數據黎 人地就係加到

往績不一定=未來，但你否定往績前，你自己需要提出一樣更有力預測未來既數據？

樓齡太老 收樓就梗架啦 唔通倒塌都唔收？
咁你層樓如果70歲都好健康咪唔會收
而如果好健康 咁樓價都唔會有大折舊

你無諗住講 你當我無提過 我駁定你先姐

都問你樣嘢
你個200個 有咩方案可以跑贏通脹？

500鬼買到

人哋加到 係咪=樓主就係先 你啲立論真係
往績不一定=未來，但你否定往績前，
你自己需要提出一樣更有力預測未來既數據？
請問 你用往績去預測未來 點解我要去對比先?
一陣你又搵嘢頂 你知你幾主觀
你講到7/14/21年 咁點解你唔講吓97 03 08年係點?
依家睇返一定係好 馬後炮邊個唔識? 08前邊個唔係咁講
買港樓好過買黃金

樓齡太老 收樓就梗架啦 咁點解你依家唔供定啲?
要去銀行做定期? 1開2 2開4啦 唐樓又唔係冇

200個 有咩方案可以跑贏通脹 你依個問題都幾好笑
一: 我冇講過要點搵大錢 點樣用200個搵返幾百個返黎
二:你自己炒狗唔好拉埋我黎講

我無吹樓價
我一路都講緊「長線會升」
短線波動「我唔知」

我單純見你對樓既知識錯曬 又出黎教人唔好買樓
話銀紙會貶值 樓都會貶值
我先黎糾正你 並唔係吹樓價

你打埋d野 毫無根據
「我當你萬8蚊/月 一年先22萬 租3/5/7年
等吓個樓價回返啲先入手
10年後係點冇人知會點 當你有層樓供 走又走唔到
到時重慘
你睇吓香港廿年前同今年樓價差成10倍
自由行推晒香港8成經濟 但一冇咗會點冇人知」

我講既全部有數據支持 =我吹樓價
我講事實咋

我今年內都睇跌既 今年內都唔會買
長遠就睇升

咁答唔答到你？ 長線睇好樓價就aa9 笑死人

1. 樓主加唔加到有關係？
依家個實際數據 香港就係平均10年通脹率3.1%
佢人工得9000都唔影響架啦其實？ 我真係唔明你講咩
2.
3. 7年係回應你個個租3/5/7年 你鍾意10年都得

不妨睇下 每次樓價既低點 其實大都比上一次高點高 唔信？ 自己睇ccl

4. 政府有政策 有關於首次置業 自己了解左再問人點解唔2開4啦
同埋知唔知咩叫 風險管理？
如果層樓太老 老到有倒塌危機 市區重建係必然既事 咁都要解釋落去？

5. 我係炒狗與否都好 證據呢？ 定又老屈

知識又錯晒 啱啦 你一定係啱
銀紙會貶值 樓都會貶值 < 係條友話一定係升
你都幾好笑 我今日100/呎 係咪=10年後一年定升?
如果係咁個個都搶啦 洗咩咁多放盤?
糾正先好笑 只係識駁咀

你唔係錯撚曬？
首次置業又唔識
買樓按幾多又唔識
雜費（姐係稅） 又唔知要有

仲叫人租返3/5/7年等跌

你都識講係你睇 唔好講到係道理咁
我講嘅唔係事實? 今年你都唔買但你叫樓主買
租一陣睇定啲有咩唔啱先? 肺炎完咗啦? 打完經濟戰啦?

駁嘴？ 我教識你咋
你連樓市現行政策係點都未識 就叫人租3/5/7年樓？

10年後 係無限接近一定升 具體點解
我已經分享左我既睇法 唔再講多次

事實上
唔見得你講左你長遠睇淡既原因
你只係係到質疑緊我講既理據會唔會成真

如果你話租一年 睇定d 我無意見
最多話返比你知你講既野錯曬
但你叫樓主租3/5/7年wo？

quote返邊句 我叫樓主今年買？ 想睇返 thx

快d quote返我邊句叫樓主今年趕上車

我一路都係反駁緊你「長遠睇淡」、「租3/5/7年」渣wo？

你都係顛 1:係你話人哋就係加到3.1%
我就問你人哋係咪就係代表樓主?
3:都係唔講97 08?? 3/5/7係比喻
見樓價回返我都係叫樓主買
4:首置只係有名冇實 大把走位
你要買一定買到
身邊有人買完
5:你睇返自己 一直為駁而駁 我睇淡=錯

樓主條問題好明顯係講緊今年啦係咪
如果係下年都唔會睇定先啦下話
我就叫樓主唔好急買 租住先
你就一直駁 唔係叫樓主快入手係咩?

唔識字？

問題係唔少 大致要600

1.我講緊香港既通脹率
唔係加薪幅度

你同我講加薪幅度係咩意思？ 我真係唔明
不如你解釋下先？

4. 例如 舉個方法

5. 你講錯我咪駁你 我駁你唔一定啱 但起碼有根據

而你駁我只係話 我既講法唔一定係必然 但又從無提出過 一d 3/5/7年後 樓價會跌既數據

你搞清楚
你係叫樓主租3/5/7年

而我係同你講緊 「短線唔知 但7年 我幾可肯定一定升」

你可以睇返我回覆你既第一個留言

quote埋比你
「1/2年唔敢講
7年後 都幾肯定樓價高過依家 銀紙會貶值架」

老屈夠未其實？ 唔好再斷章取義啦

我唔認同你話租3/5/7年 代表我支持今年買？

綠悠雅苑係咪未夠期放自由市場？

你搵到個5.5M內既正常盤 (唔係極低層 唔係兇宅同層) 先算啦

出盡壞消息，ccl先跌0.04% 。
2星期跌0.1% 都無

咪咁stubborn啦
見樓主負擔到先建議下
樓主都話荃錦幾好
仲要咬住差一百定幾十萬係多定少黎坳做乜9

荃錦唯一好在近地鐵站

不過對正跑道 夜晚好嘈

同埋樓下大堂係馬會投注站 賽馬日勁多廢老堆係大堂隔離食煙

翠怡花園/荃景花園環境好好多 又平d

環境ok, 但荃景邊度平。5m中以上 。
但位置又唔係好到位，樓下又無車，行地鐵又要15mins, 坐小巴又要行反上去荃中。行落愉景落雨又無野傘。買送又唔方便，買野食野又 一定要落愉景/上荃中。
要住環境不如荃威，又大又平又風景好。
住荃灣基本都係鐘意佢配套好交通好，交通食野買野。

其實都知荃景個問題，但筆直有限，唔想太細同入大西北，諗諗下荃景都係一個選擇啫

有300呎尾 5m中以下

Price in左啦
冇你講D缺點又點會仲係呢個價呢

唔介意居屋的話
青泰細單位大約5M

有啲盤跌返落5字啦，5百頭就可能難啲。
點都好過荃景圍，又猛鬼

荃灣西

唔關荃景花園事呀何？

但你租樓？其實一年都要20個

其實基本上有條件嘅中產人士
基本上一定係要住荃灣西。。。
一定。。。係一定揀荃灣西。。。
我強調係荃灣西，不是荃灣

就好似旺角奧運站一帶物業稱呼叫奧運
但不是旺角或大角咀
(旺角代表雜、舊殘、奧運區代表高端中產生活區、荃灣西與荃灣亦與奧運區與旺角一樣道理)
而觀塘區、則舊區、殘、雜、公屋圍城……低端人口雲集、而且MTR更是露天……一打風便停駛……

在荃灣西高端中產生活區一帶定居
必須選擇以下龍頭屋苑或呢啲屋苑嘅附近。。。
入埸價二萬一呎以上 十分超值

正所謂中產就要住返中產區
首選荃灣西區五大巨頭盤
全城滙(一層只有4至5伙)
海之戀
柏傲灣
御凱
萬景峯

銀彈不足就可以先買荃灣西中心點周邊其他物業進駐咗荃灣西區以下屋苑先
進階版
環宇海灣
爵悅廷
樂悠居

入門版
荃灣廣場
灣景廣場

基礎版
海濱花園
祈德尊新邨
海灣花園

荃灣西站中心點附近全是大型私樓屋苑群 無大型公共屋邨，近年少見。特別現今加強建公屋區政策，連啓德也被公屋包圍，更顯得荃灣西區地段更顯珍貴。

而且有公屋或公屋附近必定會雜曬
首先啲環境一定污糟咗
因為呢度必定滙聚咗社會最低端果班人喺度，例如多低端南亞人、低端大陸人、精神病有暴力人、獨居執垃圾老人、道友、童黨、MK仔、老粗、黑社會份子、及其他社會最"精英"嘅份子等等，你做公屋仔！同啲低端人口、老童、南亞印度人、童黨、痴線佬、垃圾婆、同埋屋邨綜援咸濕伯父一齊住。久而久之自自然好多問題會產生。低端人口有一部分係好恐怖，終日不思進取
只想不撈而獲，成日想政府加福利、掠奪別人勤勞的成果、猶如盜賊……而且建公屋、管理、維修等，只會拖誇政府財政，不過無辦法！政府收咗富人稅，呢啲錢係要比，當怕咗班人，比個地方安置班人，否則班人周圍走仲衰，當交維穩費令個社會安穩啲算，好似以前用嚟安置越南難民啲禁閉營咁。但其實220呎逼住3個家庭成員都幾慘。

但無可否認！公屋內亦有唔少嘅正常家庭，因為種種原因，無辦法要靠公屋才有藏身之所，但呢班正常公屋人通常比較或好努力咁儲蓄、讀書、工作、向上游，而呢班正常家庭亦正正係我們身邊的活生生例子、獅子山下香港人，佢地好多將來係成功跳出咗公屋生活圈，從而進身中產私樓或更高級嘅人。而佢地嘅下一代亦可有更好的生活環境、鄰居圈子等。正所謂近朱者赤 近墨者黑。

另外，住公屋單身無所謂，但如果結咗婚又有小朋友，試問一個稍為有上進心愛妻兒嘅男人，又點會想自己老婆仔女喺啲咁嘅居住環境生活(公屋)，剩係個"公"字已經代表雜，低下、及同大眾低下層一齊生活。除非你自己無能力，咁就無計啦，唔住唔通全家瞓街咩。但堂堂男人連一個正正常常嘅家(至少綠置居或居屋吧……)都比唔到自己女人、兒女，仲要拖埋個女人一家大細去乞公共資源求政府施捨以求快啲可以住公共屋邨，真係笑死外家。不如變性或單身算。
(因為不用審查收入、資產，因此公務員公屋乃是自身福利，所以另計)

再睇返。荃。灣。西，全中產私樓社區，人嘅質素非常有保證，治安良好，配合完善海濱長廊、數個巨型綠化度極高公園。樓下的碼頭更有船前往寧靜海灘、使大人、小孩、老人均能在一個高質素社區愉快、健康生活。

配合完善的交通(的士、巴士、鐵路、船等等)，去邊都得十分方便快截，附近超多高質素分支家庭，承接力超強
全港最巨型數百萬尺大型商場群，衣、食、住、行足不出戶樣樣齊，配合全港最大最完善的巨型天橋系統(仍在陸續擴建)，無懼風吹雨打、高溫烈日，均能安全、舒適享受上述各種！

而且亦連接各街市、舊區各種平價民生衣、食、住、行。亦樣樣齊，價廉、物美，穿梭新舊交融。
巨型商業群及更新中的眾多即將落成的甲級商廈、酒店等。享受完善、方便的就業、事業發展機會。

配合近在眼前的完善鐵路網、巨型巴士總站出入港、九、新界、均亦可以在15~30分鐘內舒適到達。
配合沙中線、高鐵、港珠澳大橋、機埸新路
完全可30分鐘內直達東九核心、22分鐘直達港島核心。20分鐘出入機埸，超級方便往返內地。

而且打風亦無有怕……地鐵因在地底，仍然開放，前往港島、東西九龍、亦無問題、加上身在避風塘海峽，完全不用擔心強風或海水沖上岸損毀家園！前方亦有青衣島作天然屏障……

而且防守力強……就算金融風暴都唔怕啦
正常人都識揀啦……

樓上

不過臭海問題真係好難搞

多少少麗城都得

開到單未？

師兄係邊度抄出黎

香討

一路睇一路笑
而家好想住荃！灣！西！
不過個西有啲臭

竟然冇人講 美景花園
做完大維修，價錢平，有泳池，清靜自成一國，有自己綠van 出 葵芳

應該得荃景圍揀

翠怡隔離 海悅都平呀 係好舊

明翹匯都比連登仔插到一棟都冇
何況美景呢

荃錦

青衣搭多兩個站 買映灣園啦
550尺有露台 黑廁 巨形會所

呢兩個站都幾攞命

見太多人成日話走佬走佬
最後到老咪又係走唔到要成世留係香港

美景連地產aa都無興趣揾你睇

見到今次疫情就知。外國都係不值一提。
對比一睇香港點都有佢優勢係度。

中原十大屋苑首季648宗成交 創三季新高 嘉湖最「旺場」

購買力太強

麗城最平都起碼6.5m，仲要係講緊最低層

我意思係有能力有心既一早走左
好多人淨係掛係嘴邊得個講字
同公司果班成日話辭職但永遠都未辭既人一樣

升翻d 550都無咩option

好舊喎

東涌空氣好差 又多大陸人

村屋

樓市都係跌好少
咁快入貨？有冇諗過如果比人炒左點供